# File System Management

Веб-backend, который выполняет следующие функции:
1. Получение списка информации о всех файлах в директории. В этом случае должна производиться выборка всех записей из базы данных.
2. Получение информации по конкретному файлу.
3. Загрузка нового файла в файловое хранилище и создание записи в базе данных, соответствующей этому файлу.
4. Удаление записи о файле из базы данных и удаление самого файла из файлового хранилища.
# Инструкция по запуску

Необходимые библиотеки:
- [Werkzeug](https://pypi.org/project/Werkzeug/) - Утилиты HTTP для обработки тегов сущностей, контроля кэша, дат, пользовательских агентов, файлов cookie, файлов и многого другого.
- [flask](https://flask.palletsprojects.com/en/2.1.x/) - легкий фреймворк для сервиса
- [SQLAlchemy](https://www.sqlalchemy.org/library.html) в качестве ORM, так как на нем комфортнее и быстрее выполнять задачу
- Необходимая версия Python **3.8.0**
```
pip install Werkzeug
pip install flask
pip install sqlalchemy
```
Или же просто

`pip install -r requirements.txt`
## Запуск
- Запустить requirements.txt
- Запустить файл _**main.py**_ из корневой директории
# Описание работы

## Backend:


Структура БД 

Таблица files:

![](image/img.png)

### Состав записи базы данных информации о файле

1. Имя - произвольная не пустая строка без расширения;
2. Расширение - строка с обозначением расширения файла (пример: .txt);
3. Размер - целочисленное значение размера файла в байтах;
4. Полный путь расположения - определяет иерархию родительских директорий расположения файла (пример: /root-folder/my-folder/);
5. Дата создания - строка даты и времени в ISO-формате;
6. Дата изменения - опциональная строка даты и времени в ISO-формате;
7. Комментарий к файлу - произвольная опциональная строка с комментарием;

Создаем объект базы данных

Формируем корневую страницу:

`@app.route('/')`

Далее формируем канал для получения всех записей в JSON-формате:

`@app.route('/get_info_files', methods=['GET'])`

`...`

`return jsonify(message)`

После формируем канал для получения конкретной записи **_по дате создания_** в JSON-формате:

`@app.route('/get_info_file', methods=['POST'])`

Также добавляем каналы для добавления и удаления файлов:

`@app.route('/upload_file', methods=['POST'])`

`@app.route('/delete_file', methods=['POST'])`

## Принцип работы

### Получение всех записей

Сканируем все папки и ищем в них файлы с помощью **_os.walk_**, далее записываем их в базу данных.
Формируем лист, состоящий из словарей и сериализуем его с помощью _**jsonify**_

### Получение конкретной записи

Ищем из базы данных соответстие по дате. Если сошлось, то формируем словарь и сериализуем его с помощью _**jsonify**_

### Добавление нового файла
Из метода **_form_** получаем файл, проверяем его с помощью **_Werkzeug_**. Сохраняем в указанной директории.
После ищем в это директории файл, чтобы взять у него все нужные данные и добавить в таблицу

### Удаление файла
Из метода **_form_** получаем дату создания, ищем на соответстие по ней в базе данных запись, получаем эти данные. 
Удаляем запись, а также сам файл по полученной директории, имени файла и его расширении

# Frontend:

**Внимание!**

Реализовано лишь для демонстрации работы веб-сервиса. 

![](image/img_1.png)

Если нажать "удалить", то удаляется файл **ForShablon.xlsx**
из корневой папки **'root'**. При повторном нажатии выдаст ошибку.

Добавлять же файлы можно без ограничений

